\section{Algoritmo de bolha}
O algoritmo de bolha é um algoritmo cuja complexidade é, assim como o anterior, quadrática. Sua principal característica é que, na n-ésima passagem pela lista, o método de ordenação assegura estarem ordenados os n últimos elementos.
Um fato interessante é que o nome do algoritmo faz referência às bolhas em bebidas, uma vez que as bolhas maiores sobem mais rapidamente do que as menores.


\subsection{Exemplo}
Seja $M$ o vetor [4,3,2,1,0].
Na primeira passagem da primeira malha de repetição, será detectado que os elementos 4 e 3 estão em posições erradas e, assim, serão trocados, deixando a lista com os valores [3,4,2,1,0]. Posteriormente, será detectado que os elementos 4 e 2 estão trocados e, assim como no primeiro passo, ambos serão permutados e, como resultado, a sequência tornar-se-á [3,2,4,1,0]. Sendo assim, a última execução da primeira passagem posicionará o elemento 4 na última possição da lista, garantindo que o maior elemento esteja na posição correta.
O algoritmo continuará realizando estes passos, isto é, trocar o elemento $j$ com o $j+1$ se o primeiro for maior que o segundo até que, na 5ª passagem, (pois a lista possui 5 elementos), a lista estará totalmente ordenada.

Destarte, seguem as impressões do vetor a cada modificação realizada. 

\begin{lstlisting}
[4, 3, 2, 1, 0]
[3, 4, 2, 1, 0]
[3, 2, 4, 1, 0]
[3, 2, 1, 4, 0]
[3, 2, 1, 0, 4]
[2, 3, 1, 0, 4]
[2, 1, 3, 0, 4]
[2, 1, 0, 3, 4]
[1, 2, 0, 3, 4]
[1, 0, 2, 3, 4]
[0, 1, 2, 3, 4]
\end{lstlisting}
%TODO adicionar, de fato, todas as mudanças

Perceptivelmente, o maior elemento é, a cada modificação, levado uma posição para a direita até estar na posição correta. 
\newpage
\subsection{Implementação}
A seguir, encontra-se o código utilizado na implementação do algoritmo em questão no Python:

\begin{lstlisting}
def bubble(V, n):
    lim = n - 1
    while lim >= 0:
        isIncreasing = True
        for j in range(lim):
            if V[j] > V[j + 1]:
                isIncreasing = False
                V[j], V[j + 1] = V[j + 1], V[j]
        if(isIncreasing==True): 
                break
        lim -= 1
\end{lstlisting}


Caso a lista já esteja ordenada, o \code{isIncreasing} continuará, na primeira execução da malha de repetição, com o valor \code{True} e, por isso, o comando \code{break} será executado, parando, assim, a ordenação.

Constata-se, dessa forma, que, ao contrário do algoritmo anterior, este não realizará todas as etapas caso a lista já esteja ordenada, pois a variável\linebreak \code{isIncreasing} funciona como um verificador.

\subsection{Quantidade de comparações}
Como a quantidade de comparações realizadas pelo bolha depende das características iniciais da lista, analisar-se-ão os casos. 

Caso a lista com $n$ elementos já esteja ordenada, o algoritmo detectará a ordenação na primeira passagem, pois a variável \code{isIncrease} continuará com o seu valor booleano verdadeiro após a malha de repetição mostrada na implementação, ou seja, serão realizadas $n$ comparações.

Por outro lado, na hipótese da lista está totalmente desordenada, haverá $n(n+1)\over 2$ comparações, pois, pelo mesmo motivo do inserção, serão feitas $n$ comparações na primeira itineração, $n-1$ na segunda, e assim sucessivamente até a última, na qual será feita 1 comparação.

Finalmente, nos outros casos, a análise é mais complexa e depende de outros fatores que não estão no escopo do relatório. Contudo, em casos nos quais a lista não está nem ordenada, nem totalmente desordenada, o algoritmo possui um comportamento quadrático\cite{bubblecomplexity}.