\section{Conclusão}
Desta maneira, apesar de deterem diferentes desempenhos dependendo da ordenação do vetor, os algoritmos em questão possuem um baixo proveito com listas muito grandes. Portanto, a fim de ordenar uma lista com maior rapidez, é aconselhável utilizar a função já implementada do Python, conhecida como timsort.

Adicionalmente, o algoritmo de contagem, ainda que o vetor passado tenha poucos elementos, pode ter um tempo de execução muito alto em razão da variação entre os números. Assim, é aconselhável a utilização do algoritmo em pauta apenas com listas com uma exígua variação.

Em outra perspectiva, o bolha foi o algoritmo que apresentou o menor rendimento quando submetido a sequências com diferentes tamanhos; o contagem, por outro lado, garantiu, apesar da faixa de valores maior, o melhor desempenho, principalmente nas listas com mais elementos. Assim, a utilização do bolha é recomendada apenas para fins didáticos.


Por fim, diante das comparações realizadas entre o Python e C, observa-se que, para algoritmos que dependem de malhas de repetição, a segunda linguagem apresenta um desempenho mais satisfatório.

\section{Considerações finais}
A realização deste relatório possibilitou o aprendizado em diversas áreas do conhecimento, especialmente na análise de algoritmos, ao separá-los por casos e verificá-los individualmente.
Além disso, o projeto proporcionou uma ampla experiência na criação de textos acadêmicos e na investigação da eficiência e do comportamento de um algoritmo.
Portanto, o exercício programa permitiu um aprimoramento em competências que serão de extrema importância para futuros projetos.
