\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\setlength{\parskip}{\baselineskip}%
% \setlength{\parindent}{0pt}%
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{url}
% \usepackage{minted}
% \usemintedstyle{manni}
\usepackage{listings}

% \usepackage{siunitx}
% \sisetup{table-number-alignment=center, exponent-product=\cdot}




\usepackage{xcolor} % for setting colors
\usepackage[most]{tcolorbox}



\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\newcommand{\code}[1]{\colorbox{light-gray}{\lstinline{#1}}}


\lstset{%
  language=python,
  commentstyle=\bfseries,
  escapeinside={(*@}{@*)}
}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codecyan}{rgb}{0.2, 0.4, 0.7}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.96,0.96,0.98}
\definecolor{dark}{rgb}{0.3,0.3,0.3}


\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    rulecolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    framexleftmargin=1pt,
    numbers=left,
    xleftmargin=2em,
    frame=single,
    framexleftmargin=1.5em,
     framextopmargin=1mm,
     framexbottommargin=1mm,
    keywordstyle=\color{codecyan},
    identifierstyle = \color[rgb]{0.0,0.4,0.4},
    numberstyle=\color{codegray}\ttfamily,
    stringstyle=\color{codecyan},
    basicstyle=\ttfamily\color{dark},
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,           
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
}
\lstset{style=mystyle}
% \usepackage{pythonhighlight}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\graphicspath{ {./plots/} }
\author{João Viktor Souza Almeida}
\title{Análise de diferentes algoritmos de ordenação}



\begin{document}
\begin{titlepage} %iniciando a "capa"
    \begin{center} %centralizar o texto abaixo
    {\large Universidade de São Paulo}\\[0.2cm] %0,2cm é a distância entre o texto dessa linha e o texto da próxima
    {\large Instituto de Matemática e Estatística}\\[0.2cm] % o comando \\ "manda" o texto ir para próxima linha
    {\large Departamento de Ciência da Computação}\\[0.2cm]
    {\large Bacharelado em Ciência da Computação}\\[0.2cm]
    {\large MAC110 - Introdução à Computação}\\[5.1cm]
    {\bf \huge Análise de diferentes algoritmos de ordenação}\\[5.1cm] 
    \end{center} %término do comando centralizar
    {\large Aluno: João Viktor Souza Almeida}\\[0.7cm] % o comando \large deixa o texto grande
    {\large NUSP: 15521614}\\[0.7cm] % o comando \large deixa o texto grande
    {\large Turma: MAC0110-145-2024}\\[0.7cm] % o comando \large deixa o texto grande
    {\large Professor: Roberto Hirata Junior}\\[5.1cm]
    \end{titlepage} %término da "capa"

\subsection*{Resumo}
O relatório a seguir visa dissertar acerca algoritmos de ordenação clássicos, tais como bolha, contagem, inserção e seleção, bem como investigar exemplos, apresentar a implementação em Python e elucidar como o algoritmo se comporta ao ordenar uma lista.
Além disso, é verificado como a eficiência dos algoritmos variam dadas diferentes condições iniciais, tais como porcentagem de ordenação e composição da lista a ser ordenada. 
Por fim, foram implementados os algoritmos na linguagem C a fim de analisar os seus comportamentos em uma linguagem compilada, em contraste com a linguagem utilizada, Python, que é interpretada.
\

\subsection*{Abstract}
The following report seeks to dissertate the classic ordering algorithms, such as bubble, counting, insertion, and selection, as well as investigate examples, present Python's implementation, and elucidate how each algorithm comports when ordering a list.
In addition, it is verified how the efficiency varies given different initial conditions, like the ordination percentage and the list composition.
Finally, the algorithms were implemented in C to analyze how they comport in a compiled language, contrasting with Python, an interpreted language.

\section*{Metodologia}
Na criação do relatório, os testes dos algoritmos foram realizados utilizando a linguagem de programação Python, com a versão 3.10.11, no sistema operacional Windows.
Além disso, os arquivos em C foram compilados utilizando o GCC na versão 13.1.0.

Durante a execução dos algoritmos, foi utilizada uma máquina com as seguintes configurações:

\begin{itemize}
\item    Processador (CPU): Ryzen 5 3350G 
\item Memória (RAM): 16GB DDR4 @ 3200MHz
\item Armazenamento: 256GB SSD
\item Placa de Vídeo (GPU): Radeon Vega 11
\item Sistema Operacional: Windows 11 Pro
\end{itemize}
% TODO revisar o código
Adicionalmente, a fim de minimizar possíveis interferências nos resultados dos testes, os códigos foram executados com o mínimo de programas em segundo plano. 
Para computar a média de execução, foi criada uma função na qual que retornava a média e o desvio padrão das 10 itinerações do mesmo algoritmos.
Além disso, foram ignoradas possíveis margens de erros da função que embaralha as listas. Contudo, essa margem de erro torna-se desprezível devido ao tamanho das listas utilizadas.

Por fim, na implementação dos códigos na linguagem C, foi importada a biblioteca externa \code{stdbool.h} a fim de criar variáveis booleanas. Além disso, para possibilitar a importação das funções para o arquivo em Python, foi executado, no terminal, o comando \code{gcc -shared -fPIC -o libsortings.so main.c}, cuja função foi transformar as funções em uma biblioteca, possibilitando a invocação destes no Python.

\noindent\textbf{Palavras-chave:} insertion, bubble, counting, selection, algoritmos, ordenação, análise;

\subsection*{Testes}
    Para a realização do relatório, foram realizados dois testes. 
    O primeiro focou em observar os impactos causados pelo tamanho da lista a ser ordenada, ou seja, como o desvio padrão e a média mudam ao aumentar ou diminuir o tamanho da lista a ser ordenada por cada algoritmo. 
    Para isso, foi criada uma malha de repetição e computados as médias e os desvios-padrões de cada algoritmo com listas de tamanhos 1000, 5000, 10000, 50000 e 100000.
    
    O segundo, por outro lado, visou elucidar acerca das mudanças causadas pela taxa de ordenação de uma lista.
    Para isso, foi estabelecida uma segunda malha de repetição, na qual também foram computados as médias e os desvios-padrões de cada algoritmo, mas com uma lista de 100000 elementos e com porcentagens de ordenação de 1\%, 3\%, 5\%, 10\% e 50\%.
    

    Para computar a média, foi criada uma função cujos parâmetros são uma lista e o tamanho desta, respectivamente. O desvio padrão, sob o mesmo ponto de vista, foi calculado por meio de uma função que recebe os mesmos parâmetros que a função outrora citada.
    


\newpage
\tableofcontents
\include{selection.tex}
\include{bubble.tex}
\include{insertion.tex}
\include{counting.tex}


\include{results.tex}
\include{c.tex}
\include{conclusion.tex}

\section{Considerações finais}
A realização deste relatório possibilitou o aprendizado em diversas áreas do conhecimento, especialmente na análise de algoritmos, ao separá-los por casos e verificá-los individualmente.
Além disso, o projeto proporcionou uma ampla experiência na criação de textos acadêmicos e na investigação da eficiência e do comportamento de um algoritmo.
Portanto, o exercício programa permitiu um aprimoramento em competências que serão de extrema importância para futuros projetos.

\newpage
\begin{thebibliography}{3}
    \bibitem{bubblecomplexity}
    Bubble Sort Time Complexity and Algorithm Explained, builtin, 2023. Disponível em: \url{https://builtin.com/data-science/bubble-sort-time-complexity#:~:text=The%20bubble%20sort%20algorithm%27s%20average,complexity%3A%20O(n%C2%B2)}. Acesso em: 08 de jun. de 2024.
    \bibitem{insertioncomplexity}
    Insertion Sort Explained–A Data Scientists Algorithm Guide, 2021. Disponível em: \url{https://developer.nvidia.com/blog/insertion-sort-explained-a-data-scientists-algorithm-guide/#:~:text=The%20worst%2Dcase%20(and%20average,O(n)%20time%20complexity.}. Acesso em: 08 de jun. de 2024.
\end{thebibliography}


\end{document}